如果當年英國大貪啲唔好淨係要香港咁少...

係成條沿岸咁要法，香港就唔駛咁孤立，有條件獨立做亞洲版智利
可惜英國唔貪心
大家點睇

白痴無腦弱智，讀多d書先

成個廣州咁要點睇

讀過歷史未
咁既on9野都講得出 :o

又想講歷史無如果？
討論下駛死咩，就係你呢啲歷史膠扼殺晒大家既創意

地大就難管理
當初英國佬當香港係後花園咋
不要想太多 安心進入黨的懷抱

唉英國當初根本唔想要香港邊會割咁多

幾時都話再整多次八國聯軍

但係點解你個圈咁似碌鳩

DEE哥做埋歷史學家

英國果陣根本唔係想要你D地
要得多黎都冇用

on9，咁樣割地點管

或者貪心d, 借999年， 唔好99年

between, 你畫到成條撚咁

架空歷史都唔好天馬行空

例如假想希特拉無干預前線，係幾得意既
但假想德國打贏美蘇就已經係幻想

我貼完先覺，咁都比你地發現

個陣99年相當於永久

呢個應該都冇用，當年鄧小平就係要收番你，就算割左都要收番

你不如解釋下點解英國佬要咁割先

如你老豆咩如果

事實係清朝都係收唔返。
嚴格黎講係英國送地比支那。

英國佬睇到隔離澳門租左二百幾年，邊諗到有日要還

有幾個問題

戰爭角度來講 呢種 又長又窄 無戰略縱深的是整難守 四方八面都可以攻
寧願要五嶺以南(雖然都係無咩防衛力)
再整一堆 一戰 鋼筋混凝土 要塞 包住

第二
英國殖民思想去到19世紀初
某程度已經變左攞重點貿易港

英國係利用清廷想議和息事寧人呢點攞著數
但係你要佢割讓廣洲佢一定同你死過

成本好高架

呢個situation可以參考下英國係印度孟加拉

各國嘅東印度公司本身都係拎d好細嘅殖民地做生意，但係當時印度Mughal Empire過左排開始內亂，班歐洲佬d軍事實力又勁，所以d印度佬咪借歐洲佬嘅軍力去打對手，搞下搞下，有印度佬為左多謝英國佬，送左幾個城池同錢畀東印度公司，初頭為英國東印度公司帶黎極大嘅稅收同profit，班股東初頭都無乜太大反對，純粹有d疑惑應唔應該介入當地政治，但時間一長就出事，不斷面臨破產危機

因為要維持控制一d城池都要幾高嘅成本下，即係軍隊，再加埋東印度公司本身作為一個商人嘅公司，係管治方面完全係用商人角度治理城池，收稅個班又貪污

所以回應返樓主，你見到其實歐洲佬本身都係想賺錢，過份介入當地政治會得不償失

講返事件後續，個陣社會上嘈到拆天，呢個時候就彈左個adam smith出黎鼓吹自由貿易

佢批評東印度公司壟斷貿易，同埋東印度公司以商人嘅概念治理領土係有矛盾，因為商人就aim profit壟斷，但政府為左提高稅收同市民嘅生產，係應該實行自由貿易

利伸:好似係